［全民CUT保單］AIA有員工疑因政治言論被炒

《逃犯條例》修訂引發的風波持續，繼國泰航空（0293）後，保險公司友邦保險（1299，AIA）亦疑有員工發表政治言論被解僱。有任職AIA的保險代理向《香港01》記者透露，今日早上該區主管透過WhatsApp群組向員工發內部信息，指由於有同事在社交媒體Facebook發表有關最近政治事件的言論，遭公司立即終止其合約，信息並提醒員工「所有各人行為自負」。據了解，該名被終止合約的員工任職保險代理。

《香港01》記者就事件向AIA查詢，發言人表示，公司知悉最近有社交媒體公開發佈了一名警務人員的個人資料，經調查後，確認相關人士在社交媒體上所發放的資料並非來自任何AIA系統，亦沒有岀現洩露數據私隱的情况。公司重申不論資料來源，若不當地在社交媒體上發放任何第三方的個人資料，即違反公司政策，將立即對此等違規行為進行紀律處分。

公司表示，他們已針對此事件採取了適當的行動，惟不會公開評論相關紀律事宜。

內部指引稱公司會不時監察社群媒體

據悉，AIA早於9月11日內部發放的使用社群媒體平台注意事項指引表示，近日留意到營業團隊不恰當運用這些平台的情況呈上升趨勢，並提醒員工以公司財務策劃顧問的身分發表言論時，要抱持誠實、準確及相互尊重的態度，不發佈任何騷擾、恐嚇性的言論/資訊或使用冒犯無禮的語言；要有憑有據地發言，並請小心討論可能帶有煽動性的話題。

該指引最後表明，為確保業務操守的專業指標，公司會不時監察不同社群媒體，以保障財務策劃顧問及公司的利益。所有違反社群媒體相關規定的行徑，一經查明屬實，公司將對有關財務策劃顧問作出懲處。

與此同時，內部指引亦涉及員工的工作操守，包括提醒同事須張貼正確信息及運用最佳判斷、切勿於社群媒體向任何境外人士招攬生意、切勿於社群媒體平台與任何人士發生爭拗、切勿自行解說、評論於公司網頁所複製的內容等等。

AIA十足十支那國泰！
撐手足抵制AIA呀！全民CUT保單！！

應該要啦而家只會越嚟越差呢啲長時間供款嘅嘢都唔好負擔咁多

AIA自己啲物業係咪自己保?

AIA生意好多都係靠大陸
基本上可以當佢大陸公司

擁抱大灣區

岩岩有個係AIA做既同學
係FB話自己支持警隊 支持蒙面法
立即比人屌到飛起 依家全世界都知佢係狗
想接單? Mola mola

返大灣區做到手軟

祝佢早日返大灣區
我只可以留係香港,真係慘

25 年供左15 年點cut 法

保險最撚仆街 請勁多大陸人 幫佢地拎身份證 同香港人爭工

CUT保單呀

巴打係咪講緊呢位同學呀？
我地搵左佢好耐都無消息啦

屌 係佢
我都冇諗住開post但原來已經有人開左
佢依家facebook del post del到 2016啦

陰公豬囉
不過人地好似仲有間補習社頂住檔喎

觀塘有成坐 aia. 玻璃，慘喇

沙田博康商場附近住
小學對面果棟
得閒搵佢打招呼啦

佢間補習社
開個網站,搵下大學同學入下資料做導師
要做到好似真係營運緊有幾難
分分鐘佢br都冇張啦

供左一年 cut
有無人cut 過,有無咩後果會唔會好似cut 上網plan咁又話要賠幾多咁

代理邊有得炒？係炒都唔係AIA炒 係佢啊頭炒既